Un automobiliste roule 15 minutes à la vitesse de 80 kilomètres par
 heure puis 1 heure et 45 minutes à la vitesse de 120 kilomètres par
 heure.
\begin{myenumerate}
\item Vérifie par le calcul que la distance totale parcourue est 230~km.
\item Calcule la vitesse moyenne sur cette distance totale.
\end{myenumerate}